其實compliance呢啲鳩工憑咩咁高人工

又無legal background
問你野又唔識
平時又無野做

係咪全公司最乞人憎部門

可以係你公司果個廢，好多野都關事的

點解會有呢啲古靈精怪部門出現

但真係知有好多無legal background既人做...

好辛苦架

講多啲

十個有八個都係垃圾
問佢野時不負責任幫唔到手 有deal要過佢個關時剩係識周鳩d無謂野
同hr一樣咁撚on9

忙個陣工時同big 4有得比
就算無legal background 但係學歷唔差 起碼全部海歸 個個英文都好勁又細心
D野又成日update keep住學 因為錯一樣就算好minor 既野都好大鑊
做阿頭就仲慘 人工高嘅背後就係如果有啲嘢簽錯名之後有咩問題嘅話 俾人炒仲要去坐監
所以有時我哋啲細嘅做嘢睇晒呀頭都要自己再睇多次 真係好辛苦

咁點解你唔轉去做

btw compliance越請越多人 cls

吃力不討好

幾年前請好多人，食到早水嗰班，人工好快上到四、五萬

真打份工做錯野要坐監
通常係銀行先會

不過其他野就on9
成日叫人幫手check野 問返佢想check乜嘢details就乜都唔知 縮骨到喊 又怕孭飛 垃圾部門

呢一兩年有無機炒人

呢家多數contract工 同埋新仔好難入行

憑咩咁高人工

有需求...

但已經難有perm 位，有perm位嗰啲entry level工都係啲名聲比較差既銀行，銀行TG group成日屌既包括x亞

問得好

執定包袱啦巴打

人工真係好高，外資銀行APAC Director 位都18至20萬一個月

唉 唔好講

係, 但呢D大公司俾權力, 你就冇辦法
front office某D公司是屎而已

睇邊間姐
你咩能力咪入返咩level既firm
一線行做backoffice都唔低tim

一線行back office撚
唔低但都唔高

有冇諗過轉去compliance

paralegal同唔同compliance?

勁可以好撚勁
廢可以好撚廢

同HR一樣！

雖然呢句野有少少廢但我好認同
尤其拎hr做例子

銀行俾人罰一次=成季白做
D deal 點賺都冒唔起風險

重點

我明但有幾多真係起到呢個作用先

作用=求情時話跟足程序
俾人罰都係錢可以解決
無跟程序=除牌

所以我先話無law無finance background既人做戇鳩鳩

多數都係罰錢

罰款越高
compliance人工越高

你無跟足可以停賽
同2A3O一樣 工作要求望落無乜用咁
但你唔出高人工點搵到勁人做
銀行都計過成本先會出呢個價既

淨係SFC都咁金，未計全世界

佢背書叻你都吹佢唔撚漲架
有係安心啲姐

同埋d 19公司請無background 出手可以好撚低

btw 我都好憎啲19 compliance
拖後腳撚屌，完全無value add

高層好多有sfc, hkma background，有料嘅大有人在

所以話銀行愈來愈無得做
Regulation 只會愈來愈多
一齊轉去做transaction 起碼長遠唔俾人炒

幾時可以比AI取代

弱AI 只可以輔助
真AI先可以取代 等多20年就到
到時全民收皮

會唔會ops dept快d

係，銀行sales都唔鍾意compliance班友

而家既AI只會轉變大家點做野
到有真AI 人只會變觀賞動物

收皮啦 批果少少都搞咁耐

交換下市場人工
利申 三年經驗 岩岩升到30k

樓主去做囉

compliance一般對既都係sfc或者ma既rules或者 regulation
唔一定要有legal background架喎
呢d野llb唔會教架喎
反而finance knowledge係幾重要既 作為一個compliance

一線外資 fg 30k

難入行係真
contract普遍係for entry role或者kyc cdd

點解啲外資罰得金過中資咁多

咩dept

咁多款compliance 各有用途
你點可以一碌鳩打一條船
Regulation compliance 對SFC HKMA
Financial crime compliance 就另一樣野黎

呢D鳩公分好少Bonus 架咋又唔係幫公司賺到錢
吃力不討好
反而鳩流流打銀行工開心過做Compliance 多多聲

點解香港政府對支那人好過香港人

銀行做sales一定係愈來愈難

做乜都係喇 銀行搵少左
你MO / BO 一樣死

間公司無事無上頭條咪起到佢嘅作用
佢有冇起作用你點會知

講得唔好啫
係需唔需要請咁多人
而係咪咁多人都做到呢個作用

同你做security analysts 一樣
有無需要請咁多人 横掂個個alpha都係random walk
有d野你就算做錯 只要唔太離譜
最後只要個量夠多都會變efficiënt

但佢地應該唔使坐監嫁喎

之前舊老闆做compliance既 佢地成日笑9啲人冇legal Bg 得咩bba risk management 就學人做compliance

利申： 舊老闆係律師出身

扮專業囉 HR 真心廢J

Compliance出來了

一班淨係識跟書做野既廢柴

其實係listed com要show到自己比左幾多錢落compliance睇落好守規矩做足功夫等投資者有信心課金

當然啦 請個友有能力當然好 meet到local同International rules and regulation (eg environment law, anti-competition 呢類）

無能力亦無問題 可以當做門面功夫 做個perception比fund provider睇借錢易同低息 因為睇落間公司好似well manage risk on non-compliance就低機會無錢還債

呢行其實需要，但做compliance operation 先唔需要, 無law bg , 都難上

轉邊行好

我聽舊老闆講 好多時compliance operation 係應SFC既問題麻麻地 反而RO 仲熟過佢地添 不過佢地最憎係risk management 出身既人

轉差者 都仲比9成行業好

唔想上位其實做compliance ops 幾好, 上面話乜就乜, 聽就得, 做決策又唔到你做, 公司自有律師

hr乞人憎D

有legal background 做左legal啦
洗做compliance 咩
邊個話做compliance 一定要legal background
幫班front office 拆彈都夠煩啦，仲有啲濕9 complaint ，regulatory既野就得compliance 做
有需求自然人工就高
幾十萬請個人搞掂佢定下下比SFC罰幾千萬條數好易計

老實講
的確唔需要
有legal bg做律師仲好搵啦...
駛鬼做compliance咩
你諗下做律師好多做幾年有10皮
compliance有幾多個有10皮姐..

你以為啦
其實有D做證監持牌機構BO都派到10幾個月bonus
6個月亦都見唔少

係咪呀

無legal background係咪好難上到好高

diector位個個部門都咁上下啦

3年30k咪仲快過big4

仲要問點解？

咪臭係，佢老闆係有料就去左做律師啦

我公司都係咁, 不過換左腦細之後情況好似有D改善
以前叫你最好咩都唔好做,
問佢野又推俾LEGAL, LEGAL返俾佢,
有件DIRECTOR又係廢既, 最終係換左呢個腦細之後, 叫佢自己搵工
臨走前俾個十年老人牌佢, 好黎好去.

唔做compliance 做in house legal呢

唔同野黎
paralegal一般係law firm做既野普遍同finance冇關

捉你錯
你扣人工
佢咪可以高人工

海歸係學歷唔差 人唔笑狗都吠
香港人去外國讀書十個有八個都係因為香港入唔到u太廢先要去
仲要唔係讀legal 返黎做compliance

佢兩樣都有做 係ibank做compliance 拎30萬+一個月 專同政府打交道 你點睇
好多律師都唔係搵好多嫁咋 搵4-6萬 都見過

唔關事
完全睇際遇同你自己係咪醒
唔夠醒既hea幾年都有2,3萬，日日hea
夠醒既，我有朋友4年上到5萬
浸經驗

番緊pb compliance intern，好撚悶

咩科

Finance

其實有D鳩下鳩下肯跳都有好高人工
完全唔關醒唔一醒同識唔識野事

呢個就係際遇問題

3年3-4萬完全唔值

我見親嗰啲全部外國名校囉 好多都全球排名頭50

PB煩嘅野少啲
另外Compliance好多野intern係唔掂得
所以你悶係正常
又
有咩intern係唔悶？

Exactly，其實我呢間算幾transparent所以我都睇到好多幾confidential既野，不過都喺睇得唔做得

Btw有冇師兄知道i bank既compliance 同pb有咩唔同，ibank果邊喺咪主要做regulatory多？

有事要孭飛分分鐘要坐

乜好高人工咩

入嚟齊齊賺lo

If u can't beat them, join them

我諗你講緊IBDIbank包好多business
IBD同PB邊範compliance復雜啲就肯定IBD 但唔淨係著眼Regulatory Compliance 可以因為好多因素復雜啲 例如business nature/client base/product range/operating model/size等等唔一樣
不過in general apple to apple comparison通常係
PB skillset 類近retail; IBD & Corp Finance類近CIB 所以通常行內會咁跳

其實專做出氣袋同代罪羊，但好低人工，一啲都唔高

食risk
揹鑊

完

咁你可以去做架

唔洗legal bg，有當然事半功倍

最緊要係英文好，同夠細心details

做緊FRONTLINE SALES
點先可以轉到做COMPLIANCE
有冇D咩可以讀下

你講緊我呀？
我睇漏眼跟漏嘢係會累到公司孭鑊
最慘有乜嘢D人就捉鳩住我問得唔得，過唔過到，喂，神咩？ 你都知唔得仲走嚟問我得唔得？我實話唔得㗎啦！

我無Legal底㗎，但英文要好係真，D條例寫到虛過我身體，理解錯些小一偏差咗做咗又比人屌，或者比政府部門嚟查有問題，又比人篤鳩我睇錯嘢！

Compliance好睇唔好做，但係有工作成功感係真嘅！

憑我英文好，理解能力高，寫嘢技巧叻，解畫又夠轉數快，又識同人打好關係搞得掂啲部門高層同政府部門

sales唔好咩 b仔好似好高

好撚大壓力 同埋跑唔到一世
寧願早啲係另一個field儲經驗

海歸、三大無得講
但識人OU grad都做緊

咩bank咩位先

普通大學出嚟唔代表一個人真正嘅能力，仲有加埋際遇呢！對我嚟講，際遇同肯放幾多心機同付出嘅努力做好要做嘅嘢，先至係重要

你講你個ou frd講左好多次

其實compliance都好borad分左好多functions既，之前好hit既aml都係part of compliance,但之前好多so called aml compliance其實都係operation多做d tran mon due diligence既野

我都係新仔乜都唔識，但我覺得compliance值錢既係advisory同要對d rules market updates好了解

絲打做compliance做左幾耐？讀local定海歸？

10個話做compliance 有8個都其實可能係做operation （kyc/tran mon)
樓主係咪誤會左

講得好

SFC 叫少啦
美國佬癲起上黎十億美金咁去

話晒都 2ND LOD, 專對regulator, regulator去你間FIRM第1個就搵你, 有咩violation就第1個屌你, 無返咁上下人工點做

我自己三大

Compliance 風平浪靜嘅時候要做好多準備工夫
否則到時tegulator一踩上黎都99%夠曬料入你
到時就會拎番你平時打落幾多底聽唔聽話 去睇下罰幾多錢

有幾錢？
唔識

易唔易入架嗰d?

local垃圾high dip再top up垃圾大學
做咗都9-10年，由officer做起，捱到上M位喇
我花咗好多好心機努力聽講睇讀，過程中亦係幸運有良師指導，但都仆過唔少街

絲打一開始英文好冇？

我英文好撚廢，都試過有說話聽，有冇咩可以增進英文特別係writing既方法

本身fg15k 做左兩年加到20k 依家個同事走左唔請人就加到30k

外資 Client onboarding

Big 4 穩定d 呢度唔好市果陣都唔知會唔會炒人

可吾可以分享銀行Tg group條Link? 想入

得呢個
@HKFinanceFellowSea

AML CDD FCC要圍內人invite加，我add唔到

我會考英文得D，好極有限
如果講寫嘢，從Officer做起時就睇D Senior點寫嘢，一路睇一路學佢地Style，學學埋埋就寫得多跌跌碰碰就會搵到自己嘅style點寫。一開始個陣，我係比我Senior瘋狂捉gramma 捉用字，而家諗返起真係好多謝佢。

巴打寫嘢千其好怕，諗清楚用咩字先落筆，gramma錯唔緊要，我啲鬼佬老細gramma都成日錯最緊要學識用咩字保留到啲幻想空間，比自己走盞搬龍門

我一直以來到今時今日為咗學好英文，我已經訓練到而家平日睇嘢都盡量唔睇中文，睇英文文章，睇戲睇Video都係用英文字幕。已經係睇到你要我睇返中文我睇得好慢，睇英文我就睇得好快。

有心做嘅都真係要花啲時間付出多啲，但過咗一兩年之後，你就知道係有回報

呢個世界做嘢叻嘅人有好多，表達或者Sales嘢叻嘅人亦好多，但識咗寫嘢玩條例走空間又唔會死嘅人並唔多。
Compliance最大價值就係呢度

加油！

Fcc 人工如何

Fcc 唔好做成日要同狗溝通
班狗智商低要解幾次一件事都
但部門個呀頭通常都係做過狗
睇學歷唔高睇錢唔多既部門

多謝絲打寫得好詳細

希望我終有一日都可以好似你咁，我而家都已經有睇英文新聞希望可以進步下

雖然我都明要時間適應，但成日質疑自己到底係咪唔岩做

千其唔好質疑自己能力，其他人做到，你一樣做到㗎

多謝絲打！希望我可以盡快上手啦

大把CPA去做。
唔洗LLB wor

巴打你fd做緊邊間bank？
你fd本身咩background

易入過 shitty🤡

如果唔係做bank
係其他行業
會唔會差好遠

絲打你有冇再進修例如LLM??

難 唔係唔得 account opening / kyc 超多supply 又太relevant unless AML account review related

2008 之後山雞變鳳凰

其實係行內人都知LLM 同日常工作近乎零關係 不過當多個qualification only
利申 讀左😅

絕對係，成日都話自己忙，開會開會開會

正想報LLM，見到HKMA同Greenwich有個LLM，有性趣讀！扲多個資格，再上就要有Master係手比較易D！但唔知HKMA呢個有無用

你係邊度讀？易唔易？我完全無Law底雖然做緊Compliance嘢

前線啲sales好撚憎啲compliance友

唔好話前線internal audit, finance 都好撚憎佢地

你地唔好咁啦
我地Compliance好好人㗎

老實講
其實真係讀LAW做律師果D 係會專門再揀一個FIELD讀
即係唔同律師專域都唔同
D律師係唔會識晒所有野
所以LAW同compliance真係冇咩太大關係嫁
當然有D律師行 專做licensed corp或者BANK生意
佢地既知識範疇 當然會貼近D compliance啦
但係compliance要law bg基本上冇咩作用
當然如果間野冇in house lawyer 可能會叫你review文件啦 咁你有law bg可能有D用囉
但再好老實講 有時要做專業既野 in house lawyer都未必識嫁渣 最後未又係搵出面果D律師做

當然compliance業界有唔少人係有legal background
其實講到尾都係好多都係因為怕做律師行辛苦姐
出黎做head 又唔駛識野 D野叫晒靚做 都有10幾20萬 何樂而不為

好聲好氣d仲好人呀。當然好多時都係班廢老阿姐閪，後生個班真係無mud 野

LM先

巴打你讀咗邊間LLM?
我做咗四年人工都唔高 想讀個master之後叫價好啲咋

HKU 通常D人都係讀Hku 你去LinkedIn 一search 好多呢行嘅人都讀左 每年都好多人報

其實唔難 exam 寫下paper only

Hku
千祈唔好咁諗 人工90%driven by your existing pay level 加一個% only ...
其實compliance 請人最緊要係你而家做緊嘢野同個job opening match 唔match ...同你有幾熟rule itself and market practice
我身邊所有讀左LLM 嘅人包括我同d team head / compliance head 都覺得LLM 同實際做嘅嘢唔大關係 ...

冇錯 仲有乜春acams果啲都係冇咩用
人工最緊要都係睇際遇同識唔識人渣..

完全同意師兄見解 太多對LLM / CAMS 有美麗的誤會 interview 對答 personality and past work exp 先係重點...

識人真係勁重要 好多高級位/好位都係refer 根本未出JD 已經內定左 / D team head or department head 叫番舊人過黎一齊 見得太多 考多個牌/LLM 完全冇幫助 同埋大bank compliance staff 好多都互相識㗎喇 請人都係musical chair 多